\setcounter{chapter}{105}
\setcounter{oppgaver}{5}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\setcounter{oppgave}{3}

\begin{merknad*} Benytt ikke kvadratisk gjensidighet eller proposisjoner som bygger på kvadratisk gjendsidighet i løpet av svarene dine til følgende oppgaver. Benytt imidlertid gjerne Legendresymbolet! Med andre ord, benytt kun teorien vi har sett på opp til slutten av Forelesning 19.  \end{merknad*}

\begin{oppgave} Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Vis uten å regne ut at \[ 2^{26} \equiv -1 \pmod{53}. \]

\item[(2)] Vis uten å regne ut at \[ 7^{26} \equiv 1 \pmod{53}. \]

\item[(3)] Er $173$ en kvadratisk rest modulo $53$? Benytt Legendresymbolet, (1), og (2) i løpet av svaret ditt.   

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Er $45$ en kvadratisk rest modulo $89$? {\em Tips}: Vis at $5^{4} \equiv 2 \pmod{89}$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Hvor mange løsninger (slik at ingen par av disse er kongruent til hverandre) har følgende kongruenser? Begrunn svaret. Det er ikke nødvendig å {\em finne} løsninger. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] $-4x^{2} + 2x - 1 \equiv 0 \pmod{241}$  

\item[(2)] $7x^{2} + 16x +10 \equiv 0 \pmod{61}$

\item[(3)] $9x^{2} -12x + 4 \equiv 0 \pmod{113}$ 
  
\end{itemize}

\end{oppgave}


